李克強強調 中國仍是一個發展中國家

香港文匯報訊 據中國政府網消息，昨日，中共中央政治局常委、國務院總理李克強主持召開座談會，聽取各民主黨派中央、全國工商聯負責人和無黨派人士代表對《政府工作報告（徵求意見稿）》的意見建議。李克強說，今年中國發展面臨的困難挑戰更趨嚴峻。要以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，堅持穩中求進，繼續實施積極的財政政策和穩健的貨幣政策。

李克強感謝各民主黨派、工商聯和無黨派人士一直以來對政府工作的關心和支持。他說，大家的意見建議對修改好報告、做好政府工作很有幫助，國務院將認真研究採納。我們已經積累了不搞「大水漫灌」的經驗，可以通過創新和完善宏觀調控，在轉變發展方式中保持經濟運行在合理區間，實現就業比較充分、收入不斷增加、環境持續改善。要更加注重通過深化改革開放、優化營商環境激發市場主體活力，多措並舉為企業尤其是小微企業實質性減負；更加注重通過支持創業創新，加快新動能成長和傳統動能改造提升；更加注重保障基本民生，逐步解決民生難點，釋放內需潛力。政府將與各民主黨派、工商聯和無黨派人士同心協力、同舟共濟，推動經濟社會持續健康發展。

允許增速浮動 不能大起大落

另據報道，在15日下午聽取專家學者和企業界人士對《政府工作報告（徵求意見稿）》的意見建議時，李克強說，我們提出保持中國經濟運行在合理區間，這就意味着我們允雩g濟增速有一定的彈性浮動，但不能大起大落，更不能「斷崖式下跌」。

據中國政府網消息，李克強在15日的座談會上表示，「要進一步簡政放權、減稅降費，同時開展公平公正、包容審慎的監管，防止對企業搞任性無序檢查等干擾正常生產經營，進一步優化營商環境、激發市場活力，着力幫助企業特別是民營、小微企業解決難題。」他說，「我們就是要通過激發市場活力來頂住下行壓力，這是改革的重要取向。」

李克強表示，受邀參會的企業家，有些來自典型的新動能企業，有些利用新動能改造讓傳統動能企業煥發了生機，今後我們會繼續強化創新驅動，增強內生動力，培育新動能加快發展壯大。

「當前新動能已發展成為我國吸納新增就業的主渠道，對經濟增長貢獻達三分之一，這是近些年來經濟發展的一個顯著成就。」李克強說，「當然，新動能發展過程中也難免會出現這樣那樣的問題，政府要堅持包容審慎監管，支持新產業、新業態、新模式規範健康發展，形成廣泛的商業化運用，有力帶動擴大就業。」

李克強指出，要積極釋放內需潛力，瞄準發展急需、升級急缺、民生急盼，抓住時機合理增加公共服務、基礎設施包括信息基礎設施等方面的有效投資，鼓勵擴大國內消費，更好發揮強大國內市場優勢。

李克強最後強調，中國仍是一個發展中國家，發展是第一要務，要牢牢抓住「發展」這個解決中國一切問題的基礎不放。

有著數>中國仍是一個發展中國家
有得威>中國已經是一個超級強國

係 所以唔好再講乜撚野環保
發展中國家一定係經濟行先

港獨聯關愛座hunter成日幫襯中國貨
經濟發展緊係好啦

發展中國 家，人地係發展國先到家啊，無講錯啊

強仔咁樣踩中國，係咪收咗美國佬錢？

美國都係發展中國家，係比較快咁姐

發展中國國家整咩撚一帶一路
咁撚多錢仲要借俾人
又想要稅務優惠

跟它還是個小孩子一樣

賣國

offtopic
好嘢領功：中國香港／華人
衰嘢：香港／當地人

唔好咁多gee gut啦屌你

GDP全球第2的發展中國家

次次撈油水拎援助就扮矮仔, 到到D乜撚野領土問題又話世界大國

思覺失調

因為係全球人口為最多既國家 除番人均仍處於中下水平

强仔擺明同習總唱反調

习近平：无论将来中国怎么发展，都永远属于发展中国家

世界二大經濟體

都仲增長緊
即係發展中

所以美國都係發展中國家

民智方面叫未發展/永不發展